%% Преамбула TeX-файла

% 1. Стиль и язык
\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

% Остальные стандартные настройки убраны в preamble.inc.tex.
\include{preamble.inc}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\asbuk{enumii})}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{hhline}
\setlength\doublerulesep{.5pt}

% Настройки листингов.
\ifPDFTeX
\include{listings.inc}
\else
\usepackage{local-minted}
\fi

% Полезные макросы листингов.
\include{macros.inc}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\newpage
\Introduction

Вариант 1. Страховая компания. Страховая компания имеет филиалы, которые
характеризуются наименованием, адресом и телефоном. В филиалы обращаются
клиенты с целью заключения договора о страховании. В зависимости от
принимаемых на страхование объектов и страхуемых рисков договор заключается
по определенному виду страхования (страхование автотранспорта от угона,
страхование домашнего имущества, добровольное медицинское страхование).
При заключении договора фиксируются: дата заключения, страховая сумма, вид
страхования, тарифная ставка и филиал, в котором заключался договор. Договоры
заключают страховые агенты. Помимо информации об агентах (фамилия, имя,
отчество, адрес, телефон) нужно хранить филиал, в котором они работают.
Необходимо иметь возможность рассчитывать заработную плату агентам.
Заработная плата составляет некоторый процент от страхового платежа (платеж –
страховая сумма, умноженная на тарифную ставку). Процент зависит от вида
страхования, по которому заключен договор.

\nobreakingbeforechapters
%\breakingbeforechapters

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже
\newpage

\chapter{Разработка спецификации требований}

\section{Выявление ролей и функций}

Диаграмма прецедентов представлена на рисунке \ref{ris:use_case_diagram}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/uml/use_case_diagram}}
    \caption{Диаграмма прецедентов}
\label{ris:use_case_diagram}
\end{figure}

\section{Разработка макетов интерфейса}

\subsection{Макет интерфейса входа}

Для входа в систему используется макет интерфейса,
приведенный на рисунке \ref{ris:auth_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/auth_widget}}
    \caption{Окно авторизации}
\label{ris:auth_widget}
\end{figure}

\subsection{Макеты интерфейса администратора}

Для управления страховыми агентами используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:control_agents_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/control_agents_widget}}
    \caption{Окно администратора для управления страховыми агентами}
\label{ris:control_agents_widget}
\end{figure}

Для добавления страховых агентов используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:add_agent_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/add_agent_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о страховом агенте}
\label{ris:add_agent_widget}
\end{figure}

\subsection{Макеты интерфейса агента}

Для управления клиентами используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:control_clients_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/control_clients_widget}}
    \caption{Окно страхового агента для управления клиентами}
\label{ris:control_clients_widget}
\end{figure}

Для добавления клиентов используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:add_client_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/add_client_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о клиенте}
\label{ris:add_client_widget}
\end{figure}

Для управления договорами используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:control_contracts_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/control_contracts_widget}}
    \caption{Окно для управления договорами}
\label{ris:control_contracts_widget}
\end{figure}

Для добавления договоров используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:add_contract_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/add_contract_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о заключенном договоре}
\label{ris:add_contract_widget}
\end{figure}

\section{Описание формата данных}

Программа использует базу данных MariaDB.

\subsection{Информация о агентах}

Программа хранит информацию о агентах в таблице users.
В таблице \ref{tab:agent_fields_description} приведено описание типов
полей, в таблицe \ref{tab:agents_table_example} - пример данных.

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{13cm}|}
    \caption{Описание типов полей таблицы users}
    \label{tab:agent_fields_description} 
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Поле} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{13cm}|}{Тип} \\
    \hhline{|==|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:agent_fields_description}}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Поле} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{13cm}|}{Тип} \\
    \hhline{|==|} \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    ID агента & Целое число (первичный ключ) \\ \hline
    Фамилия & Строка (20 символов) \\ \hline
    Имя & Строка (20 символов) \\ \hline
    Отчество & Строка (20 символов) \\ \hline
    Адрес & Строка (255 символов \\ \hline
    Телефон & Строка формата 
              <<\textsl{XXX XXX-XX-XX}>> \\ \hline
    Филиал & Строка (20 символов) \\ \hline
    Логин & Строка (20 символов, уникальный ключ) \\ \hline
    Пароль & Строка (20 символов) \\
\end{longtable}
\end{small}

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{0.3cm}|p{1.5cm}|p{1cm}|p{1.7cm}|p{3.5cm}|p{1.6cm}|p{1.8cm}|p{1cm}|p{0.5cm}|}
    \caption{Пример содержимого таблицы users}
    \label{tab:agents_table_example}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{0.3cm}|}{ID} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{1.5cm}|}{Фамилия} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{1cm}|}{Имя} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{1.7cm}|}{Отчество} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3.5cm}|}{Адрес} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{1.6cm}|}{Телефон} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{1.8cm}|}{Филиал} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{1cm}|}{Логин} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{0.5cm}|}{Пароль} \\
    \hhline{|=========|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:agents_table_example}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    1 & Иванов & Петр & Иванович & г. Красноярск, ул. Киренского 1, кв. 1 & 924 999-99-99 & Восточный & agent & ru \\ \hline
    2 & Петров & Иван & Петрович & г. Тайшет, ул. Борисова 1 & 964 979-29-19 & Западный & user & com \\
\end{longtable}
\end{small}

\subsection{Информация о клиентах}

Программа хранит информацию о клиентах в таблице clients.
В таблице \ref{tab:client_fields_description} приведено описание типов
полей, в таблицe \ref{tab:clients_table_example} - пример данных.

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{13cm}|}
    \caption{Описание типов полей таблицы clients}
    \label{tab:client_fields_description}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Поле} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{13cm}|}{Тип} \\
    \hhline{|==|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:client_fields_description}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    ID клиента & Целое число (первичный ключ) \\ \hline
    ID агента & Целое число \\ \hline
    Фамилия & Строка (20 символов) \\ \hline
    Имя & Строка (20 символов) \\ \hline
    Отчество & Строка (20 символов) \\ \hline
    Адрес & Строка (255 символов \\ \hline
    Телефон & Строка формата <<\textsl{XXX XXX-XX-XX}>> \\
\end{longtable}
\end{small}

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{0.5cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{3cm}|p{4cm}|p{3cm}|}
    \caption{Пример содержимого таблицы clients}
    \label{tab:clients_table_example}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{0.5cm}|}{ID} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Фамилия} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Имя} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Отчество} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Адрес} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Телефон} \\
    %\hline \endfirsthead
    \hhline{|======|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:clients_table_example}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    0 & Сидоров & Петр & Иванович & г. Красноярск, ул. Киренского 1, кв. 1 & 924 799-99-99 \\ \hline
    1 & Петров & Андрей & Петрович & г. Бирюсинск, ул. Некрасова 1 & 964 959-29-19 \\
\end{longtable}
\end{small}

\subsection{Информация о договорах}

Программа хранит заключенные договоры в таблице contracts.
В таблице \ref{tab:contract_fields_description} приведено описание типов
полей, в таблицe \ref{tab:contracts_table_example} - пример данных.

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{13cm}|}
    \caption{Описание типов полей таблицы contracts}
    \label{tab:contract_fields_description}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Поле} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{13cm}|}{Тип} \\
    \hhline{|==|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:contract_fields_description}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    ID договора & Целое число (первичный ключ) \\ \hline
    ID агента & Целое число \\ \hline
    ID клиента & Целое число \\ \hline
    Вид страхования & Строка (50 символов) \\ \hline
    Сумма & Целое число \\ \hline
    Тарифная ставка & Число с плавающей точкой \\ \hline
    Дата заключения & Дата (<<\textsl{YYYY.MM.DD}>>)  \\
\end{longtable}
\end{small}

\begin{small}
    \begin{longtable}{|p{0.5cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{3.5cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2.5cm}|}
    \caption{Пример содержимого таблицы contracts}
    \label{tab:contracts_table_example}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{0.5cm}|}{ID} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{ID агента} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{ID клиента} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3.5cm}|}{Вид страхования} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Сумма} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Тарифная ставка} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|}{Дата\newline заключения} \\
    \hhline{|=======|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:contracts_table_example}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    0 & 0 & 1 & Добровольное\newline медицинское\newline страхование & 10000 & 1.2 & 2021.11.13 \\ \hline
    1 & 0 & 2 & Страхование\newline домашнего\newline имущества & 1500000 & 1.2 & 2021.12.12 \\
\end{longtable}
\end{small}

\section{Описание поведения программы}

Схема поведения интерфейса программы представлена на рисунке \ref{ris:uml_widgets_scheme}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/uml/uml_widgets_scheme}}
    \caption{Схема поведения интерфейса программы}
\label{ris:uml_widgets_scheme}
\end{figure}

\subsection{Вход в систему}

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
    \item При запуске программы открывается окно авторизации.
    \item Пользователь вводит данные учетной записи.
    \item При нажатии кнопки <<Войти>> открывается главное окно
          (зависит от типа учетной записи: у администратора --- окно
          для управления агентами, у агента --- для управления клиентами).
\end{enumerate}

Альтернативная последовательность (если были введены некорректные данные):
\begin{enumerate}
    \item При запуске программы открывается окно авторизации.
    \item Пользователь вводит данные учетной записи.
    \item При нажатии кнопки <<Войти>> появляется окно c
          текстом: <<Неправильное имя пользователя или пароль!>>.
\end{enumerate}

Постусловие: программа считывает необходимую информацию из файла
\textsl{agents.csv} или \textsl{clients.csv}, окно авторизации закрывается, 
открывается окно управления агентами или 
окно управления клиентами.

\subsection{Интерфейс администратора}

Для нижеследующих пунктов предполагается, что пользователь
вошел в систему как администратор.

\subsubsection{Добавление агента}

Предусловие: пользователь нажал кнопку <<Добавить>>.

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Заполнить информацию о агенте в появившемся
      окне.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Альтернативная последовательность (если были введены некорректные данные):
\begin{enumerate}
\item Заполнить информацию о агенте в появившемся
      окне.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\item Появится сообщение, что были введены некорректные
      данные.
\item Исправить ошибки.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о агенте добавляется в файл \textsl{agents.csv},
окно добавления закрывается, открывается окно управления агентами.

Альтернативная последовательность (если нужно отменить операцию):
\begin{enumerate}
\item Нажать кнопку закрытия окна или кнопку <<Назад>>.
\end{enumerate}

Постусловие: окно добавления закрывается, открывается окно управления агентами.

\subsubsection{Изменение информации о агенте}

Предусловие: пользователь выбрал агента, у которого
необходимо изменить некоторую информацию. 

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Сделать двойной клик левой кнопкой мыши по 
      выбранному агенту. Появится окно с заполненной информацией
      о агенте. 
\item Внести изменения и нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Альтернативная последовательность (если были введены некорректные данные):
\begin{enumerate}
\item Сделать двойной клик левой кнопкой мыши по 
      выбранному агенту. Появится окно с заполненной информацией
      о агенте. 
\item Внести изменения и нажать кнопку <<Сохранить>>.
\item Появится сообщение, что были введены некорректные
      данные.
\item Исправить ошибки.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о агенте изменяется в файле \textsl{agents.csv},
окно добавления закрывается, открывается окно управления агентами.

Альтернативная последовательность (если нужно отменить операцию):
\begin{enumerate}
\item Нажать кнопку закрытия окна или кнопку <<Назад>>.
\end{enumerate}

Постусловие: окно добавления закрывается, открывается окно управления агентами.

\subsubsection{Удаление агента}

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Выбрать агента.
\item Нажать кнопку <<Удалить>>. Если никого не было выбрано, кнопка будет недоступна.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о агенте удаляется из файла \textsl{agents.csv}.

\subsection{Интерфейс агента}

Для нижеследующих пунктов предполагается, что пользователь
вошел в систему как агент.

\subsubsection{Добавление клиента}

Предусловие: пользователь нажал кнопку <<Добавить>>.

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Заполнить информацию о клиенте в появившемся
      окне.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Альтернативная последовательность (если были введены некорректные данные):
\begin{enumerate}
\item Заполнить информацию о клиенте в появившемся
      окне.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\item Появится сообщение, что были введены некорректные
      данные.
\item Исправить ошибки.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о клиенте добавляется в файл \textsl{clients.csv},
окно добавления закрывается, открывается окно управления клиентами.

Альтернативная последовательность (если нужно отменить операцию):
\begin{enumerate}
\item Нажать кнопку закрытия окна или кнопку <<Назад>>.
\end{enumerate}

Постусловие: окно добавления закрывается, открывается окно управления клиентами.

\subsubsection{Изменение информации о клиенте}

Предусловие: пользователь выбрал клиента, у которого
необходимо изменить некоторую информацию. 

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Сделать двойной клик левой кнопкой мыши по 
      выбранному клиенту. Появится окно с заполненной информацией
      о клиенте.
\item Внести изменения и нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Альтернативная последовательность (если были введены некорректные данные):
\begin{enumerate}
\item Сделать двойной клик левой кнопкой мыши по 
      выбранному клиенту. Появится окно с заполненной информацией
      о клиенте. 
\item Внести изменения и нажать кнопку <<Сохранить>>.
\item Появится сообщение, что были введены некорректные
      данные.
\item Исправить ошибки.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о клиенте изменяется в файле \textsl{clients.csv},
окно добавления закрывается, открывается окно управления клиентами.

Альтернативная последовательность (если нужно отменить операцию):
\begin{enumerate}
\item Нажать кнопку закрытия окна или кнопку <<Назад>>.
\end{enumerate}

Постусловие: окно добавления закрывается, открывается окно управления клиентами.

\subsubsection{Удаление клиента}

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Выбрать клиента.
\item Нажать кнопку <<Удалить>>. Если никого не было выбрано, кнопка будет недоступна.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о агенте удаляется из файла \textsl{clients.csv}.

\subsubsection{Добавление договора}

Предусловие: пользователь выбрал клиента и
нажал кнопку <<Управление договорами>> и кнопку <<Добавить>>.

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Заполнить информацию о договоре в появившемся
      окне.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Альтернативная последовательность (если были введены некорректные данные):
\begin{enumerate}
\item Заполнить информацию о договоре в появившемся
      окне.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\item Появится сообщение, что были введены некорректные
      данные.
\item Исправить ошибки.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о договоре добавляется в файл \textsl{contracts.csv},
окно добавления закрывается, открывается окно управления договорами.

Альтернативная последовательность (если нужно отменить операцию):
\begin{enumerate}
\item Нажать кнопку закрытия окна или кнопку <<Назад>>.
\end{enumerate}

Постусловие: окно добавления закрывается, открывается окно управления договорами.

\subsubsection{Изменение информации о договоре}

Предусловие: пользователь выбрал клиента,
нажал кнопку <<Управление договорами>> и выбрал договор,
у которого необходимо изменить некоторую информацию.

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Сделать двойной клик левой кнопкой мыши по 
      выбранному договору. Появится окно с заполненной информацией
      о договоре.
\item Внести изменения и нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Альтернативная последовательность (если были введены некорректные данные):
\begin{enumerate}
\item Сделать двойной клик левой кнопкой мыши по 
      выбранному договору. Появится окно с заполненной информацией
      о договоре. 
\item Внести изменения и нажать кнопку <<Сохранить>>.
\item Появится сообщение, что были введены некорректные
      данные.
\item Исправить ошибки.
\item Нажать кнопку <<Сохранить>>.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о договоре изменяется в файле \textsl{contracts.csv},
окно добавления закрывается, открывается окно управления договорами.

\subsubsection{Удаление договора}

Предусловие: пользователь выбрал клиента и
нажал кнопку <<Управление договорами>>.

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
\item Выбрать договор.
\item Нажать кнопку <<Удалить>>. Если ничего не было выбрано, кнопка будет недоступна.
\end{enumerate}

Постусловие: информация о договоре удаляется из файла \textsl{contracts.csv}.

\chapter{Объектно-ориентированное проектирование}

\section{Разработка диаграммы пригодности}

На рисунках \ref{ris:rd_admin_add_agent}-\ref{ris:rd_agent_remove_contract}
приведены диаграммы пригодности для описанных прецедентов.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/uml/robustness_diagrams/admin_add_agent}}
    \caption{Диаграмма пригодности прецедента добавление агента}
\label{ris:rd_admin_add_agent}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/uml/robustness_diagrams/admin_remove_agent}}
    \caption{Диаграмма пригодности прецедента удаление агента}
\label{ris:rd_admin_remove_agent}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/uml/robustness_diagrams/admin_calc_agent_salary}}
    \caption{Диаграмма пригодности прецедента расчет зарплаты агенту}
\label{ris:rd_admin_calc_agent_salary}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/uml/robustness_diagrams/agent_add_client}}
    \caption{Диаграмма пригодности прецедента добавление клиента}
\label{ris:rd_agent_add_client}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/uml/robustness_diagrams/agent_remove_client}}
    \caption{Диаграмма пригодности прецедента удаление клиента}
\label{ris:rd_agent_remove_client}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/uml/robustness_diagrams/agent_add_contract}}
    \caption{Диаграмма пригодности прецедента добавление договора}
\label{ris:rd_agent_add_contract}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/uml/robustness_diagrams/agent_remove_contract}}
    \caption{Диаграмма пригодности прецедента удаление договора}
\label{ris:rd_agent_remove_contract}
\end{figure}

\section{Разработка диаграммы последовательности}

На рисунках \ref{ris:sd_admin_add_agent}-\ref{ris:sd_agent_remove_contract}
приведены диаграммы последовательности.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/uml/sequence_diagrams/admin_add_agent}}
    \caption{Диаграмма последовательности прецедента добавление агента}
\label{ris:sd_admin_add_agent}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/uml/sequence_diagrams/admin_remove_agent}}
    \caption{Диаграмма последовательности прецедента удаление агента}
\label{ris:sd_admin_remove_agent}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/uml/sequence_diagrams/admin_calc_agent_salary}}
    \caption{Диаграмма последовательности прецедента расчет зарплаты агенту}
\label{ris:sd_admin_calc_agent_salary}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/uml/sequence_diagrams/agent_add_client}}
    \caption{Диаграмма последовательности прецедента добавление клиента}
\label{ris:sd_agent_add_client}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/uml/sequence_diagrams/agent_remove_client}}
    \caption{Диаграмма последовательности прецедента удаление клиента}
\label{ris:sd_agent_remove_client}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/uml/sequence_diagrams/agent_add_contract}}
    \caption{Диаграмма последовательности прецедента добавление договора}
\label{ris:sd_agent_add_contract}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/uml/sequence_diagrams/agent_remove_contract}}
    \caption{Диаграмма последовательности прецедента удаление договора}
\label{ris:sd_agent_remove_contract}
\end{figure}

\section{Разработка диаграммы классов уровня проектирования}

Диаграмма классов представлена на рисунке \ref{ris:class_diagram}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/uml/class_diagram}}
    \caption{Диаграмма классов}
\label{ris:class_diagram}
\end{figure}


\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\end{document}
